美軍機再飛越中國領土！ 這回換白宮國安顧問專機訪越「路過」

美軍機再飛越中國領土！ 這回換白宮國安顧問專機訪越「路過」

白宮國家安全顧問歐布萊恩近日造訪越南，其搭乘之美國空軍C-32A專機被軍事觀察相關自媒體再度捕捉到「飛越中國領土」。（翻攝自「Callsign：CANUK78」推特）

2020/11/21 16:12
〔即時新聞／綜合報導〕白宮國家安全顧問歐布萊恩（Robert O'Brien）近日造訪越南，其搭乘之美國空軍C-32A專機被軍事觀察相關自媒體再度捕捉到「飛越中國領土」，並與上次美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）從越南離開的路線雷同。

綜合媒體報導，歐布萊恩近日造訪越南及菲律賓，除了討論中國日益加劇的海上軍事行動，也將分別和兩國的領導人會面，確認雙邊的良好關係，以及討論區域安全合作；在此之前，美國國務卿龐皮歐也於上月月底訪問越南河內。

常發布各國公務機航跡的「Callsign：CANUK78」推特昨日下午發文指出，編號為98-0002的美國空軍C-32A專機從日本東京出發，途中飛越中國領空，航經杭州市並一路往南至廣州，再飛抵越南河內，此路線和上次龐皮歐從越南離開的路線雷同。

即使美方同樣未做證實，不過中國知名軍事部落客「戰略之頁7」也發文指出，歐布萊恩確實搭乘此班機從日本橫田基地起飛，飛越中國上空前往越南河內訪問，中國網友則表示「不要緊張，提前報備了」。

C-32A專機從日本東京出發，途中飛越中國領空，航經杭州市並一路往南至廣州，再飛抵越南河內，此路線和上次龐皮歐從越南離開的路線雷同。（翻攝自「Callsign：CANUK78」推特）

LM睇大和田

支那唔射佢落黎爽下?
又可以畀小粉紅打飛機, 落鳩美帝面
唔係覺得打唔贏啊?

歐布萊恩與越南國防部長

咁樣兜都冇反應

好失望
中國軍機幾時飛返去美國威返次
以前我去到邊都敢大嗌「我係中國人」
而家中國比美帝踩到上心口都忍氣吞聲
下次見到美國人都唔知點抬起頭望佢

白宮：Hey，栗米刁，你想我飛支那定飛台灣領空?

最叻打飛機
都唔打佢落黎
俾個下馬威 尾國

其實當有戴住重要人物既飛機飛越人哋領空，一定經過對方同意。否則，真係射落黎，咁點？